一家三口單程證來港數日 疑因嘈音問題爭執遭鄰居全家燒死

單程蝗家屬

西環觀龍樓2016年7月發生釀成4死的縱火案，死者包括一家三口和患抑鬱症的獨居男子，雙方分別住在同層的相對單位，曾因噪音問題爭執，死因庭繼續就事件聆訊。大廈保安主管供稱，先發現一家三口的單位有火舌。其他住戶聽到有男人喝罵，指摘有人放火。

死者黃志强（終年26歲）居於觀龍樓D座13樓一單位，其妻女吳倩欣（終年25歲）和黃依琳（終年3歲）在案發前數日持單程證來港；另一死者許偉忠（終年63歲）獨居，住在對面的單位。火警後，兩妻女和許偉忠分別伏屍在自己的單位內，黃志强則墮下平台身亡。

同樣居住在觀龍樓的房協大廈保安主管鄭偉林供稱，他在案發當日約凌晨1時半聽到警鐘響聲，在走廊聞到煙味，首先見到一家三口單位的百葉窗有火舌，該單位沒有打開鐵閘，未能看到屋內情况，對面許偉忠的單位當時未有煙。鄭續說，他嘗試以消防喉救火，稍後發現情况「唔妥」，遂拍門叫住戶疏散。

觀龍樓8樓住戶洪啟偉表示，案發當日凌晨1時許，聽到一男一女爭吵，最大聲是粗口，內容不太清楚，其後聽到玻璃碎裂聲。不久後先聽到女聲數次呼喊「救命」，再有女孩呼叫，兩女聲音消失後，便聽到男人叫救命。洪憶述，曾在家中露台觀察起火單位，並聽到有男人大叫：「你條X街咪走，放火！」

觀龍樓10樓住戶胡德通表示，當日從家中露台向外望，見到有男人赤裸上身爬出窗外嘗試逃生，其間抓住些東西，其後「跣手」墮樓，該男子似是想爬向單位旁的樓梯方向。胡形容「好驚險，好痛心」，並指觀龍樓隔音差。聆訊下午繼續。

岩啦 放多D痴線佬住蝗附近
比佢地對香港做返件好事啦

希望香港啲精神病患者燒死晒啲蝗蟲

最好燒死2/3支那狗
見到佢地已經好煩

許偉忠（終年63歲）獨居

大清洗行動

以色列人逾越節

一夜的大清洗行動

以色列人逾越節

義舉

好波

呢啲真係做實事 祝佢早日安息

WHY NOT ALL?

應該放篇野去支那網 睇下仲敢唔敢黎香港

支那八婆, 一落黎香港就大大聲鬧隔離阿叔
阿叔彿都有火, 燒撚死單程蝗冚家

義士, RIP

第一日上連登，點解#5之後變左#7

真香港英雄。
Btw,滅蝗抗蝻人人有責

克制蝻

希望之後逢親單程證雙程證都係咁嘅下場

成篇文無講到許偉忠點死

放完火再返入屋自焚

你完全封鎖左奶波魔

拎咗單程證幾日就有屋住

個男人晨撚早霸間公屋
再申請兩母女落嚟

早兩日有個抹街燈工人
死撚咗
mean啲講
佢家庭狀況同呢家人都好撚似

隨手都燒死兩件 證明香港幾折墮

咁快就有公屋？

Good keep going

許英雄

忽然覺得白卡佬好撚有用

巧 屎得巧阿

支那人沒有一個是無辜的

觀龍樓成日出事

痴撚線放火燒屋都有人支持

只要死嘅係支那蝗就好

真英雄
rip

屌 抵啦 D蝗蟲無意識架
做乜鳩聲大大 個身又臭

遭鄰居全家燒死定遭鄰居燒死全家？

呢件廢佬可以追封燒蝗帝君

小說題材

有個地方領袖唔理自己人民
只係招呼隔離地區嘅人
迫到自己人民痴晒線
周圍殺人放火，再也控制不了

可惜既係一日150件但只係燒到三件

屌，個標題講撚到好似係鄰居燒死個家人咁
明明係個兩夫妻嘈交不和而放火累死對面個伯伯

[香港之光] 追授滅蝗金勳章俾許偉忠先生

放埋去新來港定居人士服務指南
嚟咗都即刻放棄香港籍死返支那

Good Job

今次真係半是同根生呀，兩家都係新移民

好似調返轉吧...?

做得好

【明報專訊】西環觀龍樓2016年7月發生釀成4死的縱火案，死者包括一家三口和患抑鬱症的獨居男子，雙方分別住在同層的相對單位，曾因噪音問題引起紛爭，死因庭昨就事件展開聆訊。負責處理噪音投訴的房協前職員表示，知悉獨居男子有精神問題，但他拒絕調遷，房協亦無能力處理事件，應為事件道歉。

獨居漢不滿對戶三口嘈吵

死者黃志强（終年26歲）和吳倩欣（終年25歲）為夫妻，育有女兒黃依琳（終年3歲），妻女案發前數日持單程證來港；另一名死者許偉忠（終年63歲）為獨居男子。

負責處理噪音投訴的房協前職員關衛國作供稱，2015年11月至12月間，曾與許偉忠會晤4次，許投訴對面單位有小朋友嘈吵時，他當時「激動少少」及說話較大聲，其他對話則「客氣」。關續稱，許曾說對面單位有新移民母女，不應該在此居住，認為許偉忠有點歧視新移民。

認同房協應為事件道歉

關又說，許偉忠於2015年12月後便無再投訴噪音，他知悉許有精神問題，亦提醒住戶小心，曾轉介個案予社工，但許拒絕見社工，有醫生跟進其精神問題，對其拒絕調遷也「沒有辦法」。

黃志強的家屬問到，房協有否考慮許偉忠適合住在觀龍樓，關答道「房協無能力禁止」，指房協不是政府機構，沒有法例和能力處理事件，認同房協應為事件道歉。死者黃志强母親聞言哽咽說「一家六口，一夜之間無咗三個」、「鬱喺心好辛苦」，哭訴房協沒有主動道歉。

精神科醫生：獨居男曾提噪音

東區醫院精神科醫生黃詩敏作供稱，許偉忠2007年10月獲轉介至精神科檢查，並指他患類風濕關節炎而失業，情緒低落和波動，確診患有抑鬱症，一直有服藥及定期覆診。黃續說，許偉忠於2016年3月覆診時，有提及對面單位有小孩嘈吵，當時他語氣平靜，同年6月覆診時無再提及噪音。

樓上戶：曾砧板拍門投訴

另外，住在許偉忠樓上單位的蕭哲作供稱，2015年初，許曾數次上門以砧板拍門及講粗口，投訴其單位有噪音，講完粗口情緒便平靜，而許解釋因手敲不了門，才帶同砧板。蕭後來扔掉家中的椅子，並鋪蓋地氈，許目睹該些改動後已甚少上門投訴；他稱只感到許脾氣暴躁。蕭在庭外表示，許偉忠對聲音比較敏感，有時兩人會閒聊近一小時，談及時事、經歷等，形容許似是講道理的人。

支那蟲抵撚死

你冇做錯到！

點解其他住戶都開名

有d 人對聲音好敏感，一聽到噪音個人就煩躁不安，集中唔到精神
但支那蝗偏偏最鍾意吵吵鬧鬧

義士

扺撚死啦

留低左三隻

白卡優先住蝗隔離

幾時到蝻

為香港人做實事 RIP義士 許生既行為真係有資格葬浩園

做咩話呀伯黐線
烈士蒞

點解唔支持
支那畜就係應該死

快啲放多啲燒哂成個香港
最好燒完有奬,燒死人有bonus 燒死真香港人有大bonus

好事緊係要重溫

再世周愉，火燒連環蝗

許生

留翻少少做slave

佢無寫錯，係鄰居全家
不過全家只得一個人

冚家剷

烈士

領袖全家都係外國人

呢位英雄應該要歌頌

真係好撚煩
我晚晚都想用大聲公 對住佢地大嗌屌你老母
過左11點就收聲

做得好！！
自殺前起碼攬幾件蝗陪葬

好過好多自殺得自己一個晒鬼晒

點解咁快拉左佢 應該比佢燒到香港一個支那人都無為止

勇武

講到唔應該俾佢住咁。 人地有精神問題又點，咁佢有冇滋擾到人呀？

相反三隻蝗就真係有啦，唔應該住既係o個三隻蝗，佢講得冇錯喎

噪音姐，洗唔洗殺人
btw我鄰居都成日開大聲，hifi,細路鳩叫,成日揼野,又日日好大煙味
好難頂

香港英雄!

慘死的一家三口分別為終年26歲黃志強，25歲妻子吳倩欣及3歲女兒黃依琳。

黃志強自2007年獲批來港，2012年與母親及胞弟入住觀龍樓。2016年7月15日，即案發當日吳倩欣及女兒獲批單程證不久，一家團聚數日未料命喪黃泉。

好慘....想屌個支那少婦

老父少妻, 就算唔死, 遲早都帶綠帽, 斬老婆都有份

個少婦咁靚，個女咁可愛，咁就死左

雖然係燒得好
但見到有個三歲小朋友燒死其實都好心痛

觀龍樓10樓住戶胡德通

條友當庭釋放啦

抵撚死唔識教細路

佢哋原本係大陸間屋仲大啦，落黎爭公屋住

蝗蟲無論大同細都應該死, 最好由幼蟲開始清理, 唔係後患無窮

我都係講緊蟲姐

個男係到住架
妻女先係單程

有力量就唔撚駛蝗克蝻啦，燒得死晒D蝗咁蝻都會驚

屌你 治癒到

你冇做錯到

呢單真係屌你老母臭西.....

焦土戰術

男可以返大陸姐係上一代支那人, 63歲計埋生女姐係有可能係60歲先結婚，姐係來港多年工作生活期間都未有本港異性賞識，九成可以肯定係毒撚, 窮, 矮, 毒, 是但中一範!

黃志強自2007年獲批來港，2012年與母親及胞弟入住觀龍樓。2016年7月15日，即案發當日吳倩欣及女兒獲批單程證不久，一家團聚數日未料命喪黃泉。

單程證無限家族延伸，一個人黎香港，全個家族都可以做香港人

佢已經釋放出呢個世界啦，死咗啦

你都戇鳩，63歲嗰個係香港滅蝗英雄呀

少一次機會屌有毒閪咪益撚咗你囉

睇L錯, sorry lo

食屎啦蚑那狗

點解我會focus 左係個老公掉低兩隻蝗係屋企 自己爬窗走既

你up 乜鳩呀？老果個獨居架

果位抑鬱病人希望佢下世可以得到幸福
幫手殺死劣等外族既義士

燒你全家嘅話 我開香檳慶祝

人民英雄
rip

我一直都想睇蝗蟲俾火燒死
人民英雄 許偉忠 我地應該要記住佢個名

天誅支那蝗

支那人，天誅!

大家寧願隔籬屋係蝗定精神病人？

蝗
d大陸妹日日著小背心好淫

痴撚線一黎就有 捱左成世嘅香港人50歲都未知有公屋未

如果青山開滅蟲公司 肯定仲發過李嘉誠

唔好話五唔五毛
明明單新聞係姓許既痴線佬放火在先
點知最後攬炒，連自己都死埋
釀成慘劇既起因明顯係縱火果個
一家三口係受害者
我唔係話日嘈夜嘈好啱
但唔代表放火果個係用緊正確途徑解決
居然成班連登仔拍晒手，讚晒好👍
道德差到根本同支那豬冇分別

同蚑那蝗講道德?
你
都
戇
撚
柒
鳩

呢單野其實好慘

唔好話五唔五毛
明明單新聞係一家三口日嘈夜嘈, 嘈到姓許既痴線佬頂唔順多次投訴又唔改善
最後頂唔順先放火
釀成慘劇既起因明顯係一家三口日嘈夜嘈
姓許係受害者
我唔係話放火好啱
但代表日嘈夜嘈果家人係抵死

呢個真係要俾個好市民獎佢
功德無量
簡直係英雄

應該係連登籌旗起個公墓俾佢 等啲人去供奉

點解來港數日就有公屋住?

家庭團聚，男方住先

冇所謂啦 反正而家都冚家鏟

積陰德

烈士，兩樣都係最乞人僧

白卡仔嘅唯一用途就係咁，其實佢地都可以對社會有貢獻，只係社會人士唔識好好利用佢地。

狂生仔調大單位

邊個同情就係賣港狗

神奇小黑貓
•
2 個月前
成日聽到你地講
每日放150人落黎香港點衰點垃圾
又話落黎搶晒我地資源
其實呢個政策真係取消既話
我地香港有咩益處？
根本問題唔係在於每日150人落黎
而係在於商家價格影響民生
搞到咩都貴晒
0
38

呢d咪做實事 死前都做返件好事